Jean a un terrain de 9\,000~m$^2$ et Arthur un terrain de 21\,000~m$^2$. Jean propose à Arthur : \og J'échange $\dfrac13$ de mon terrain contre $\dfrac16$ du tien\fg.
\begin{myenumerate}
\item Arthur n'est pas d'accord. Pourquoi ?
\item Quelle fraction de son terrain Arthur doit-il échanger pour que cela soit équitable ?
\end{myenumerate}